<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sains Terbuka Airlangga</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Sains Terbuka Airlangga</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Petunjuk Mengikuti Webinar</title>
      <link>/post/petunjuk-webinar/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/petunjuk-webinar/</guid>
      <description>Apa itu web-based seminar (webinar)? Webinar adalah seminar yang diselenggarakan tanpa perlu bertatap muka. Webinar yang didukung oleh #SainsTerbuka Airlangga biasanya menggunakan Zoom sebagai media webinar, meskipun kami tidak menutup kemungkinan akan menggunakan alternatif yang lain.
Jadi saya tidak perlu datang ke suatu tempat untuk mengikuti webinar? Tidak perlu. Partisipan tinggal menyimak dengan bantuan gawainya masing-masing.
Apa yang harus disiapkan sebelum mengikuti webinar?  Webinar dapat diikuti melalui ponsel pintar, komputer desktop, atau laptop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benefit Mengadopsi #SainsTerbuka: Sebuah Utas</title>
      <link>/post/benefit-mengadopsi-sainsterbuka-sebuah-utas/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/benefit-mengadopsi-sainsterbuka-sebuah-utas/</guid>
      <description>Berikut adalah utas kami minggu ini, yaitu mengupas tentang keuntungan mengadopsi praktik #SainsTerbuka ketika melakukan pekerjaan sebagai ilmuwan.
Okeeh… meskipun agak telat dikit (jadinya setelah tarawih), sesuai janji, kami akan membuat utas tentang apa sih benefitnya mengadopsi praktik #SainsTerbuka? Here we go! 1/n
Bahan utas kali ini diambil dari https://journals.plos.org/plosbiology/article?id=10.1371/journal.pbio.3000246 dan https://elifesciences.org/articles/16800. 2/
TL;DR &amp;ndash; #SainsTerbuka ga hanya membuat sains dan inovasi semakin dinamis dan berdampak, melainkan juga menguntungkan bagi karir peneliti, terutama peneliti pemula.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utas minggu lalu</title>
      <link>/post/utas-minggu-lalu.id/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/utas-minggu-lalu.id/</guid>
      <description>#SainsTerbuka Airlangga secara reguler memposting informasi yang berkaitan dengan #SainsTerbuka dan dua minggu yang lalu kami memposting dua utas, yaitu tentan bias publikasi dan pre-print. Berikut adalah arsip dari kedua utas tersebut.
Bias Publikasi Selamat pagi kawan2 semua! Pagi ini kami akan share informasi ttg file drawer dan publication bias. Sebelumnya mari kita perhatikan sama2 infografis dibawah ini [UTAS]. 1/n
Versi TL;DR — https://web.ma.utexas.edu/users/mks/statmistakes/filedrawer.html
Berdasarkan infografis diatas, nyaris semua studi yg dipublikasikan di jurnal ilmiah, terlalu banyak memajang temuan penelitian yg positif (signifikan scr statistik - kalau pakai pendekatan null hypothesis significant testing (NHST)).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#SainsTerbuka Airlangga Akhirnya Terbentuk!</title>
      <link>/post/airlangga-openscience-is-finally-here/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/airlangga-openscience-is-finally-here/</guid>
      <description>Pada hari Jumat, 3 Mei 2019, #SainsTerbuka Airlangga akhirnya diperkenalkan pada publik. Terima kasih banyak kepada Jurnal Administrasi Kesehatan Indonesia (JAKI) yang menjadi tuan rumah acara tersebut. Pada acara yang sama, JAKI meluncurkan versi Bahasa Inggris, sekaligus mengundang pak Dasapta Erwin Irawan untuk memberikan ceramah singkat tentang Pengantar #SainsTerbuka. Acara ini merupakan penanda penting bagi gerakan #SainsTerbuka di Universitas Airlangga.
Tentu saja, kami semakin bersemangat untuk melanjutkan kampanye #SainsTerbuka, baik di internal maupun di luar Universitas Airlangga!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Airlangga #OpenScience is finally here!</title>
      <link>/post/airlangga-openscience-is-finally-here/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/airlangga-openscience-is-finally-here/</guid>
      <description>On Friday, 3 May 2019, Airlangga #OpenScience has formally established. Thanks to Jurnal Administrasi Kesehatan Indonesia (JAKI) for hosting the event! JAKI just launched their English version and hosted an event where pak Dasapta Erwin Irawan was invited to give a talk about the Introduction of #OpenScience. The event set an important landmark for the #OpenScience movement in Universitas Airlangga.
We are excited to continue our campaign in Universitas Airlangga and beyond!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Render LaTeX using KaTeX</title>
      <link>/posts/render-latex-using-katex/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/render-latex-using-katex/</guid>
      <description>Enable katex by adding katex = &amp;quot;true&amp;quot; to the front matter
+++ katex = &amp;#34;true&amp;#34; +++ It&amp;rsquo;s almost a dropin alternative to the mathjax solution,you should just choose one of them.
Inline math looks like this
This is text with inline math $\sum_{n=1}^{\infty} 2^{-n} =1$ This is text with inline math $\sum_{n=1}^{\infty} 2^{-n} = 1$
and with math blocks:
$$\sum_{n=1}^{\infty} 2^{-n} =1$$ $$ \sum_{n=1}^{\infty} 2^{-n} = 1 $$</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo coder wiki</title>
      <link>/posts/hugo-coder-wiki/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/hugo-coder-wiki/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dummy</title>
      <link>/posts/dummy/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/dummy/</guid>
      <description>Nada para ver aqui!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Theme Demo</title>
      <link>/posts/theme-demo/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/theme-demo/</guid>
      <description>Style Demo h1 Heading h2 Heading h3 Heading h4 Heading h5 Heading h6 Heading This is bold text
This is bold text
This is italic text
This is italic text
Deleted text
This is text with inline math $\sum_{n=1}^{\infty} 2^{-n} = 1$ and with math blocks:
$$ \sum_{n=1}^{\infty} 2^{-n} = 1 $$
   Heading Another heading     text text   text text   text text     Block quotes are written like so.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating a New Theme</title>
      <link>/posts/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Hu)go Template Primer</title>
      <link>/posts/hugo-template-primer/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/hugo-template-primer/</guid>
      <description>Hugo uses the excellent go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in go templates.
This document is a brief primer on using go templates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Started with Hugo</title>
      <link>/posts/hugoisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/hugoisforlovers/</guid>
      <description>Step 1. Install Hugo Goto hugo releases and download the appropriate version for your os and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at installing hugo
Step 2. Build the Docs Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:
 Clone the hugo repository Go into the repo Run hugo in server mode and build the docs Open your browser to http://localhost:1313  Corresponding pseudo commands:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrate to Hugo from Jekyll</title>
      <link>/posts/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>Table of Contents  Move static content to static Create your Hugo configuration file Set your configuration publish folder to site Convert Jekyll templates to Hugo templates Convert Jekyll plugins to Hugo shortcodes  Implementation Usage  Finishing Touches  Fix Content Clean Up  A practical example in a diff  Move static content to static Jekyll has a rule that any directory not starting with _ will be copied as-is to the _site output.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/slides/perkenalan/sainsterbukaua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/slides/perkenalan/sainsterbukaua/</guid>
      <description>class: inverse, middle, title-slide
class: title-slide, spaced
Memperkenalkan…#SainsTerbuka Airlangga class: middle, inverse, center
Apa itu #SainsTerbuka?Foster #OpenScienceResearch CycleBenefit #SainsTerbukaMeningkatkan kualitas riset dan reportingnyaMemungkinkan networking dan kolaborasi yang lebih luasMereformasi cara ilmuwan mengelola relasi (lebih terbuka dan egaliter)Memperluas dampak risetMenambah motivasi intrinsikclass: middle, center
#SainsTerbuka Airlangga sainsterbuka.ua@gmail.com [@sainsterbukaUA](https://twitter.com/sainsterbukaUA) [@sainsterbukaua](https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Us</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>What is Airlangga #OpenScience? We are early-career researchers from various scientific backgrounds in Universitas Airlangga, committed to promote and to educate students and young researchers to adopt Open Scientific Practices. We believe that (good) science should be open, reproducible, transparent and accessible to everyone. We believe that the current ways of doing science is too polluted by irresponsible use of crude metrics, unhealthy reward systems, and competition. We want change and improvement by emphasising the importance of getting (the research) right, not just getting it published!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activities</title>
      <link>/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/projects/</guid>
      <description>Planned Activities Some activites that we are planning to do in the future including:
 Writing a Research Data Management Plan document so that researchers in Universitas Airlangga are informed about the best practice of data sharing. Organising public discussions, workshops, drop-in sessions and webinars that are related to the theme of replication, reproducibility and #OpenScience. Strengthening our networking with similar communities in Indonesia and beyond.  Past and Upcoming Activities So far, we have managed to organise several activities:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitas</title>
      <link>/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/projects/</guid>
      <description>Rencana Kegiatan Berikut adalah beberapa rencana aktivitas yang akan kami lakukan kedepan:
 Membuat Research Data Management Plan untuk digunakan oleh peneliti-peneliti di Universitas Airlangga sebagai panduan dalam menyiapkan data penelitian untuk diakses secara terbuka. Menyelenggarakan aktivitas berupa diskusi terbuka, workshop, drop-in session dan webinar yang berkaitan dengan tema replikasi, reproducibility dan #SainsTerbuka. Memperkuat jejaring dengan komunitas serupa, baik yang ada di Indonesia maupun di luar Indonesia.  Aktivitas yang sudah dilakukan dan sedang dijadwalkan Sejauh ini kami telah melakukan beberapa aktivitas yaitu:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>For contacting us, please drop us an email. You can also send us direct message on Twitter or Facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontak</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>Untuk mengontak kami, silahkan mengirim surel kepada kami. Anda dapat juga mengirimkan pesan kepada kami melalui Twitter dan Facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang Kami</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Apakah itu #SainsTerbuka Airlangga? Kami adalah peneliti pemula yang berasal dari latar belakang keilmuan yang beragam, yang bekerja di Universitas Airlangga. Kami berkomitmen untuk mempromosikan dan mengedukasi peneliti muda dan mahasiswa agar mengadopsi pendekatan Sains Terbuka. Kami percaya bahwa sains (yang baik) seharusnya terbuka, reproducible, transparan dan dapat diakses siapa saja. Kami juga percaya bahwa pengetahuan yang dihasilkan saat ini terlalu banyak terkontaminasi oleh penggunaan metrik yang tidak bertanggungjawab, sistem penghargaan, dan kompetisi yang tidak sehat.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>